一人N個已被徹底棄用嘅遠古譯名

有好多球星初出道嗰陣，都唔係譯做後來嗰個名，只係之後出咗名，媒體自自然然統一咗，跟住舊嗰個名當然就係慢慢被遺忘......

曼聯黑雙煞之一嘅高爾，以前譯高尼。

朗尼初出道射死阿仙奴嗰場，譯洛尼。

近少少有列貝利同艾迪巴約。初初仲俾人叫新施丹同新簡奴嗰陣，有唔少媒體譯列比利、艾迪比耶。

近十年當然唔少得奧斯爾，德甲年代係譯奧伊斯。

將來嘅經典例子相信會係簡迪。佢喺李斯特城第一季被譯做干堤，但之後上咗一線，個個都統一叫簡迪，相信廿年後都冇乜人會記得干堤。

留意返唔係講緊「兩個譯名」，而係講緊一個球員以前有個譯名，但嗰個名之後徹底被棄用，所以什麼「拉蘭拿 拉爾拉拿」、「摩迪 莫迪歷」、「馬迪爾 馬斯亞」呢一類，應該都唔成立。

以前叫巴利 宜家多數叫巴爾

C朗 -- 牙朗

但文字媒體用巴利多好多

加卡 卡卡
進攻足球本野最中意用

因為有線係譯加卡先

真係勁撚無謂

小小羅

有線專用D古怪名

修爾斯，無線仲有英超就係叫依個名，有線之後
個個叫車路士

朗尼曾經都試過叫隆尼

明明有線好多時候都係貼近原音啲

啲賭仔死都要跟馬會

細個睇拜仁espn 叫卡恩 報紙叫簡恩 電視叫簡尼

仲有西邦維治

沙格拿出咗名幾季 無啦啦改人做沙拿

基斯坦奴

呢個未聽過但好gag

無綫新聞好堅持 十五年都仲嗌緊基斯坦奴

講緊無綫新聞 好記得佢地以前譯大威做威廉絲 細威做莎蓮娜

而家好似叫返雲露絲威廉絲同莎蓮娜威廉絲

講起

文素斯治
文迪蘇傑

列奧斯

維頓漢

艾達韋列特

蔓珠沙華

梅西

哈維

Vertonghen嘅鼻祖一定係霍東根

cctvb荷甲
blind係叫布連特 啱音過白蘭特

連拿
拉爾拿

白蘭特用英文讀先啱

古天奴以前叫歌天奴

最記得唔知邊年慈善盾，曼聯對阿仙奴，無線有播，林尚義講波，阿殊利高爾第一次做阿狗正選，譯左做艾士尼高爾

最經典當然唔少得Yaya 托尼，朗拿典奴，李奧費典南

鞭/邊最似

應該係讀"B-LIN-D" , 唔係"B-LINE-D",

最開始係譯做基斯甸奴

有線以前叫 基斯甸奴朗拿度
跟住叫基斯甸奴

有線叫過高天奴

好肯定有線第一季已經譯「C.朗拿度」...

至於TVB一開頭係咪譯基斯甸奴 呢個真係冇印象

屌

叫修爾斯果陣都仲未轉logo

古積特
古治

轉logo好後期了，已經係全城都叫車路士嘅年代

而家文字媒體好似都係用緊古積特

馬德里體育會
十幾年前CCTVB 體育世界叫
馬德里競跑會（好似係）

奧伊斯 好easy
佢交波 so sexy

依家仲係大把人叫奧伊斯

係咩

蘋果仲係莎蓮娜

咁我唔覺得有問題既
beckham唔會譯做大胃碧，個仔都唔會譯做布魯克林碧ham

修爾斯
雖然係隊名

係
正確應該譯哀已笑

簡尼
簡恩

但一個叫名 一個叫姓

正如你會唔會話Neville兄弟係「加利」同「尼維利」
係都加利同菲臘

但其實個名冇尼音

讀音應該係Er zil

華舒福

咁方便記姐
你會唔會話Beckham 係大衛
個仔係布魯克林

Lamela
林美拉變左拉美拿

伍晃榮叫牙朗做基斯顛臣。

古沙
萊斯
葛斯

佢第1場後備上陣踢保頓，有線班講波佬係叫佢基斯甸奴朗拿度
TVB個陣都係叫基斯甸奴

？？？

記得杜奧巴踢緊馬賽嗰陣，有譯法叫杜洛巴

修爾斯
車路士

林友德

皮蛋黃嗌過卡勞做所羅門卡洛

呢個都係有線同NOW姐
有線冇得播咪自然冇人叫巴利

麥湯美禮

美斯 - 小花

碧咸個名係咪譯錯架

古沙/葛斯同萊斯兩個人黎

唔怪得salah佢哋叫沙勒，原來已經用咗

以前叫基斯甸奴

根本叫佢巴利果個都戇鳩
佢仲踢緊英超果時同而家西布朗個barry撞名
gareth barry
gareth bale

廣東話：舒夫真高
普通話：舍輔琴科

v92叫細緊做mike但係細緊係叫chris

譯名定花名/別稱

Sor 冇睇清楚，自吞

仲要 Bale 點都讀唔到個利音

峇里島咩

地名：翡冷翠

翡冷翠係佛羅倫斯既意大利文譯名

簡度根 根度簡

梳亞雷斯
進攻足球用呢個譯名

我到依家都仲係叫佢霍東根
以前聽開鐘仔講荷甲
明明好岩音

費爾普斯-菲比斯

Dusseldorf畸寶兩個台用唔同譯名
足球台跟以前用開既德素多夫
球彩台跟狗會用杜塞爾多夫

我叫華湯根的

david luiz
大衛路爾斯

哈德斯菲爾德
哈特斯菲

艾拉

艾夫拿

仲有畸寶年年德甲都改球員譯名
以前哥利茨卡—-》哥列斯卡
Schmid 舒美德—》舒密特
Baumgarti 包姆加特—-》包加圖

見過有人譯做 艾華

巴爾一樣唔得
爾化係大陸做法 香港以前會用個路字

eg奶路臣 車路士 施路頓

依家唔知點解全部用爾 明明香港街名都唔用呢個字

我真係寧願用利 都好過用蝗音

華湯根啱音d嘅

港式譯音 ba le

全面用哈特斯菲啦，唔好再用支那垃圾名

仲有洛治杜爾 以前叫羅奇代爾 又係蝗名
viutv真係做福香港人 希望幫香港人譯返啱d名佢

eg斯肯索普 特爾福德 米爾頓凱恩斯 伯頓 埃克塞特 菲爾德

我的建議：
史根杜柏 泰福特 米頓瓊斯 貝頓 艾錫達 菲特

樂視係用哈特斯菲

唔係魯尼咩

蘋果體育專用奇怪名
乜撚野高路普

huntelaar

盧祖->洛荷

費斯

我到依家都叫慣古積特

入嚟就係想講呢個

伊布拉希莫維奇

耐爾馬

德謨克拉西 （Democracy)

保連奴
福寶羅

16歲個陣
一講就記得佢心口係科健

基利安洛天
維克托路臣

C朗叫基斯坦奴係廢時d人撈亂真。朗拿度

應該譯傲逍遙

龍虎切

李鐵 李瑋峰

巴奧

孤天怒

仲要加里夫巴利
Barry 唔係加里夫咩

當年cctbb仲有英超足球雜誌播o個時

大哥魚係咁叫佢o架

咁 Roon 譯“隆”又好似o岩音過“朗”

挪威長人FLO

cctbb初時，聽過鐘仔譯佢做“科路”

後來其他媒體就佢個姓串法改為Fio咁，譯哂做“費奧”

Rashford
一出道有多數都係譯拉舒福特
有線走去譯華舒福
而家好似連有線都叫返做拉劍福特
或者直接嗌福仔

雖然華舒福係好似以前香港譯英國人名嘅feel
(e.g. 貝里雅, 彭定康, 戴卓爾)
但用落球員度唔知點解好怪

情況就好似Raul 譯做老矣一樣
用廣東話係讀唔出個音
但係蝗文啲L就一定係譯爾

屌sor
手殘打錯字

真馬德里>皇家馬德里

Raul曾經被譯為“萊奧”
跟住又變譯為“萊爾”

總之當時個個都將Raul當係Paul(P轉R)(類似讀“raw”)咁譯

聖伊卡->聖卡斯

劣幣驅逐良幣

cctvb既英超精華聽返黎

馬斯真蘭奴
巴斯基斯

另外唔記得邊本舊書見到
孟城
孟聯
里斯
伊華頓
伊斯維治
西邦維治

Raul應該譯做拿烏

住烏啲fd

Bale 唔叫很巴利

咁beckham 要改返碧琴啦

而家係講BARRY又巴利 BALE又巴利好易令人亂
講亂有線D譯名真係一流
已經超越左港式英譯中

giggs變激絲

占士 <=> 哈美斯

基士文

謝蘭特 --> 謝拉特

費棉奴

哥拉辛拿斯
高拿斯歷
高拿仙納

香港真心痴線，唔同電視媒體唔同報章雜誌，加埋馬會，全部都可以唔同譯音..

哈利京恩
哈利簡尼

應該譯碧琴

Beckham個h係無音

同理好似Fulham Tottenham都係唔發h音
所以富咸應該叫富臨

但係班翻譯佬又識譯Leicester 做李斯特嗰下好野

哈利京恩
哈利傾

薛多夫
舒夫陳高

West Ham 西咸👍🏻👍🏻

奧EC係有線叫法
依家佢哋都應該會咁叫

所羅門卡勞
正敗家仔

未轉LOGO就叫車路士

其實 有線D名唔錯 改得
不過香港統一個譯名較好
戴斯拿好過迪斯拿
卡華夏好過卡華積
莫迪 好過 莫迪歷 (好似係)

希望有D跟返原音非用英文拼音
始終 原因譯音先較尊重

Jose就識譯做荷西 James就唔識譯做哈美斯

葛斯先正音 GOTZE (出唔到德文原字)
REUS 第二位

呢個好似唔知訪問邊個講波佬定伍晃榮個時提過50-60年代當左係英文譯錯左，好似80年代尾先改返

格策

係
BECKHAM可以沿用
因為讀得快 尾音K出咗再讀HAM音 先FEEL到冇咗H 實際鬼佬明白串法會係HAM尾

BALE 巴爾 OK
香港譯名要好似D TVB以為西片譯 畀個中國人姓佢 咁先地道

依家仲聽過人講干地既干兒子干堤喎
不過當干地炒埋無人再叫就真既

新進代表係viu

麥湯美禮

乜鳩廢爾普斯 係咪得無記咁講

加卡
奧EC

曼變孟就真心鳩
Manchester除左曼徹斯特我好似未見過其他譯名

我就係？既萊斯

gotz正音係蛇唔係斯

李布倫

角斜

萌城 萌聯
by man island 🌴

艾夫華
艾夫拿

摩納哥後期見最多係艾華

好似有個台 譯拉車福特
先似正統發音

James 用西班牙話 個音直譯出黎 > 哈咩

雲達華特 > 雲達華治
巴列圖 > 卡卡奧
基耶 > 古爾
高柏尼 > 甘賓尼
艾斯恩 > 艾辛
賓亞法 > 賓艾化
奇歷治 > 基歷治
馬隆達 > 馬路達
馬遜 > 美臣
德倫特 > 迪倫非
麥西斯 > 麥蕯斯

星仔
以前讀開「撲」智星
無撚啦啦變左「漂」智星

文蘇基治

波台？

PSV恩浩雲

球會:真馬德里

根本大部分人都係叫簡迪 係now班傻鳩叫佢干堤 粒提有幾撚乾啊

仲有洛荷同卡斯迪耶荷 但占士繼續叫占士 即使球員本人唔鐘意人地叫佢占士

邊有得咁比
DB叫碧咸嗰陣 布魯克林直頭未出世
梗係唔會撈亂啦

但兄弟姊妹嗰啲同期出現
一個叫名 一個叫姓 咪仲容易撈亂

奧舒亞 奧沙

咁theresa may都冇翠珊啦

麥基→馬卡爾

依家成日同fd叫香港嗰個麥基都係叫馬卡爾

拉斯帕爾馬斯→拉斯彭馬斯

皇家畢迪斯→貝迪斯

阿拉維斯→艾拉維斯

祖馬迪
阿奴

連拿 拉爾拿
雷耶斯 雷恩斯
高治 高洛治

做乜撚

鬼咁多譯名
都係用返英文算啦 簡簡單單

保連奴係本身譯名黎，
福保羅係入左籍，係香港身分證改嘅名。

化湯根

伍晃榮講新聞

呢個名真係好撚好笑 好遠古中國人名

真馬德里
冇記錯幾十年前香港傳媒真係咁譯

細個睇奪標朗拿度係譯做朗奴度
講緊係佢仲踢緊PSV果陣

以前ESPN又係好多特別譯名
蘇斯克查 > 蘇斯亞
布隆基斯 > 邦貴斯
約基 > 約克
加利仔 > 加利尼福
其實係啱識音啲嘅
作為獌淨係記得呢堆，其他唔記得哂

【離題】講起ESPN好記得有年江忠德太激動 安歷卡攻門嗰陣嗌咗安歷叉

霍英東

好多都唔係跟原音譯架啦，ba巴，le咪利囉
我都係覺得巴利順口啲

古域 古華特
拿西奧 拉素
渣度 查度爾
耶古堡 艾耶賓尼
舒拿 舒利亞
南特 農特
荷連芬 海倫維恩

Now
夏薩特-》夏沙特
大衛雷斯-》大衛路爾斯
拉舒福特-》華舒福
根杜簡-》古杜根
阿拉巴-》艾拿巴
盧祖-》洛荷
莫拉達-》摩拉達
高華錫-》高華傑治
沙治奧拉莫斯-》沙治奧拉莫西
高圖爾斯-》古圖斯
朗頓-》朗當
華倫西亞-》華蘭西亞
烏姆迪迪-》安迪堤

其他
洛里斯-》羅利斯
法明奴-》費明奴
曉武斯-》侯武斯
迪巴拉-》戴巴拿
高斯捷尼-》哥斯尼
比拿連-》比爾連
海倫芬《-》荷連芬
列奧斯-》萊斯
赫頓-》夏登
堤亞高《-》泰亞高
比拉希美-》巴謙美
拿尼-》蘭尼

咁撚樣鳩譯同文盲有咩分別? Bale都唔係咁樣讀，亂鳩咁黎順口就得?

意思就係好多媒體都唔跟個讀音譯囉，個名又唔係我譯，同文盲有咩分別你咪問返譯嗰個，順口只係我自己睇法，鬼唔知唔係咁讀咩，有線大把譯名怪怪地佢地咪又照用，鍾意點叫你喜歡嘅啫，你想叫巴爾咪巴爾囉，邊有話啱唔啱

古洛治

費明奴 > 費綿奴

保贊 有線譯卻基冶
初時真係一頭霧水, 以為係兩個球員